// Quest Zambacutou - Desenvolvida por alastrim.


007,180,44,0|script|Espada#007|402
{
    if (QUEST_ESPADA == 1) goto L_DICA;
    if (QUEST_ESPADA == 2) goto L_ACABOU; 
    if (QUEST_ESPADA == 3) goto L_ACABOU2; 

    set @x, rand(162,170);
    set @y, rand(44,46);

    mes "Você se depara com uma espada cravada em uma rocha. Esta espada não parece ser um equipamento comum. Ela emana um tipo estranho de energia, algo que você nunca viu antes, um poder incrível. O que você gostaria de fazer?";
    next;
    mes "[" + strcharinfo(0) + "]";
    menu
        "Analisar a espada.",         L_DESC,
        "Retirar a espada da rocha.", L_PUXA,
        "Destruir a espada.",         L_DEST,
        "Não fazer nada.",            L_Fechar;

L_DESC:
    mes "";
    mes "Olhando de perto você percebe que realmente não se trata de uma espada qualquer. Com absoluta certeza ela não é feita de aço comum..."; 
    next;
    mes "Após uma análise mais detida você nota uma interessante semelhança entre o material da espada e a própria rocha... elas parecem estar ligadas há milênios!";
    next;
    mes "Ao examinar a base da rocha você percebe uma inscrição. Letras quase apagadas, provavelmente cravadas na rocha há seculos... Com dificuldade, você finalmente entende a inscrição, que diz: 'BRAVO GUERREIRO, PROTEJA-SE COM AÇO E MERGULHE SUA LANÇA EM ESSENCIA DE MONSTRO. MUITO CUIDADO E BOA SORTE.'"; 
    close;
    
L_PUXA:
    if (BaseLevel < 80) goto L_FRACO;
    mes "";
    mes "Você é incapaz de retirar a espada, mas sente que possui o potencial necessário para superá-la.";
    close;

L_FRACO:
    mes "";
    mes "A espada está definitivamente cravada na rocha. Você é absolutamente incapaz de retirá-la.";
    close;

L_DEST:
    set @ESC, getequipid(equip_hand2);
    set @SET, getequipid(equip_hand1);
    if (@ESC != 601 && @SET != 571) set @EQUIP, 0;
    if (@ESC == 601 && @SET != 571) set @EQUIP, 1;
    if (@ESC != 601 && @SET == 571) set @EQUIP, 2;
    if (@ESC == 601 && @SET == 571) set @EQUIP, 3;
    if (Str <  90 && Vit <  94) set @STATS, 0;
    if (Str <  90 && Vit >= 94) set @STATS, 1;
    if (Str >= 90 && Vit <  94) set @STATS, 2;
    if (Str >= 90 && Vit >= 94) set @STATS, 3;    
    mes "";
    mes "Você assume uma posição ofensiva e se prepara investir contra a espada.";
    next;
    if (@STATS == 3 && @EQUIP == 3) goto L_FIM;
    if (@STATS == 0 && @EQUIP == 3) goto L_STATS;
    if (@STATS == 1 && @EQUIP == 3) goto L_STR;
    if (@STATS == 2 && @EQUIP == 3) goto L_VIT;
    if (@STATS == 3 && @EQUIP == 0) goto L_EQUIP;
    if (@STATS == 3 && @EQUIP == 1) goto L_SET;
    if (@STATS == 3 && @EQUIP == 2) goto L_ESC;
    if (@STATS == 0 && @EQUIP == 1) goto L_SETSTATS;
    if (@STATS == 0 && @EQUIP == 2) goto L_ESCSTATS;
    if (@STATS == 1 && @EQUIP == 1) goto L_STRSET;
    if (@STATS == 1 && @EQUIP == 2) goto L_STRESC;
    if (@STATS == 2 && @EQUIP == 1) goto L_VITSET;
    if (@STATS == 2 && @EQUIP == 2) goto L_VITESC;
    goto L_LONGE;

L_FIM:
    mes "Você se prepara, toma distância e aplica um golpe com toda sua força! A espada reage, liberando uma incrível energia, mas todo esse poder é incapaz de te deter."; 
    next;
    mes "Você acerta um novo golpe bem no centro da lâmina da espada, mas ela párece indestrutível! No entanto, você se sente diferente, mais forte, sua espada também não parece ser a mesma!";
    next;
    mes "Você começa a desconfiar que esta espada é de fato indestrutível, e tenta um último golpe, visando a base de sua lâmina, mas erra o alvo e arranca um pedaço da rocha!";
    next;
    getinventorylist;
    if (@inventorylist_count == 100) goto L_CHEIO;
    getitem "LascaDeRocha", 1;
    mes "Você pega o pedaço de rocha e decide não mais perturbar esta entidade tão poderosa. Ao menos você se sente satisfeito, pois o pedaço de rocha que carrega em suas mãos torna-se um simbolo do seu próprio poder";
    set BaseExp, BaseExp + 100000;
    set QUEST_ESPADA, 1;    
    close;

L_CHEIO:
    mes "Você causou um belo estrago na rocha que sustenta a espada, arrancando um pedaço da mesma. No entanto, você não tem espaço em seu inventário para carregar este pedaço de rocha. Talvez seja interessante se livrar de alguns itens e tentar arrancar outro pedaço...";
    close;

L_LONGE:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Mas ela te supera em todos os sentidos."; 
    next;
    mes "Neste momento o poder da espada é tão superior que te puxa violentamente em direção ao centro de sua energia e te lança para o outro lado do lago!";
    close2;
    warp "008", 30, 43;
    message strcharinfo(0), "Você bateu a cabeça em cheio na árvore!";
    heal -100, 0;
    end;

L_STATS:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente bem protegido com seu equipamento e sua arma parece ser capaz de causar dano à estrutura da espada";
    next;
    mes "Mas mesmo usando toda sua força, você consegue dar apenas um leve toque na espada, incapaz de causar qualquer estrago. E ao atingir a espada uma grande quantidade de energia parece vir em sua direção...";
    close2;
    warp "007", @x, @y;    
    heal -60, 0;
    message strcharinfo(0), "Você ainda é pouco saudável, e toda aquela energia não faz mais do que te machucar, te empurrando vários metros para trás!";
    end;

L_STR:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    close2;
    mes "Você se sente bem protegido com seu equipamento e tem confiança de que pode aguentar até os mais fortes golpes infligidos pelos mais terríveis monstros do mundo de Mana."; 
    next;
    mes "No entanto, ao realizar o ataque contra o seu alvo, você não é capaz de causar qualquer dano... Diante de seu atual adversário você se sente com a força de um verme!"; 
    end;

L_VIT:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente bem protegido com seu equipamento e sua arma parece ser capaz de causar dano à estrutura da espada. Você se sente forte o bastante para causar um belo estrago!"; 
    next;
    mes "No entanto, poucos centímetros antes de atingir o seu alvo, suas mãos ficam paralizadas!"; 
    close2;
    heal -40, 0;
    warp "007", @x, @y;    
    message strcharinfo(0), "Aproveitando-se de sua fragilidade e falta de saúde, a força de reação da espada conseguiu impedir seu movimento, te atingindo em cheio e te lançando vários metros para trás...";
    end;

L_EQUIP:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente forte o bastante para quebrar a espada em vários pedaços e suficientemente saudável para suportar sua reação!";
    close2;
    heal -80, 0;
    message strcharinfo(0), "No entanto, por mais saudável e mais forte que você se sinta, sua arma parece titubear e tremer involuntáriamente diante do alvo, e a sua reação praticamente destrói seus precários equipamentos de proteção!";
    end;

L_SET:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente forte o bastante para quebrar a espada em vários pedaços e suficientemente saudável para suportar sua reação!"; 
    next;
    mes "No entanto, apesar de suportar facilmente a reação da espada e investir contra ela com toda sua força, sua arma parece titubear e tremer involuntáriamente diante do alvo.";
    close;

L_ESC:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente forte o bastante para quebrar a espada em vários pedaços e suficientemente saudável para suportar sua reação!"; 
    close2;
    heal -70, 0;
    message strcharinfo(0), "No entanto, por mais saudável e mais forte que você se sinta, a reação da espada praticamente destrói seus equipamentos de proteção!";
    end;

L_SETSTATS:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente protegido com seu equipamento e isso te deixa bastante confiante."; 
    close2;
    warp "007", @x, @y;    
    heal -60, 0;
    message strcharinfo(0), "Mas ao receber a reação da espada você é empurrado com violência e percebe que não é suficientemente forte e saudável! E sua arma? Ela pareceu tomar vida própria, tremendo e se movimentando estranhamente à medida em que se aproximava do alvo.";
    end;

L_ESCSTATS:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você sente bastante confiança em sua arma, pois sabe que ela atingirá o seu destino sem misericórdia."; 
    close2;
    warp "007", @x, @y;    
    heal -80, 0;
    message strcharinfo(0), "Ao sentir a reação da espada você é empurrado com violência e percebe que não é suficientemente forte e saudável... Até mesmo seu equipamento de proteção parece ter sofrido as conseqüencias, não sendo completamente destruído por muito pouco!";
    end;

L_STRSET:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente protegido por seu equipamento e tem bastante confiança em sua defesa, mas ainda assim se dirige com cautela em direção ao seu alvo, temendo uma reação fatal!"; 
    next;
    mes "Mas apesar de não sofrer dano por parte da espada, todo seu esforço é inútil. Sua arma parece tomar vida própria, executando movimentos estranhos, diferentes daqueles que você pretende executar...";
    next;
    mes "Além disso, você se sente sem força e não acredita que seja capaz de causar dano à espada, mesmo se seu equipamento o obedecesse";
    close;

L_STRESC:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você tem bastante confiança em sua defesa, e sabe que sua arma não vai te decepcionar!"; 
    next;
    mes "Mas, ao investir com todo seu esforço contra a espada, você é incapaz de causar qualquer dano, como se não golpeasse com força suficiente.";
    close2;
    heal -70, 0;
    message strcharinfo(0), "Você também percebe que mesmo com uma boa defesa, a poder de reação da espada praticamente destrói seus frágeis equipamentos de proteção, causando graves ferimentos em seu corpo";
    end;

L_VITSET:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você se sente protegido por seu equipamento e tem bastante confiança em sua força bruta, por isso parte para cima do seu alvo sem misericórdia!"; 
    close2;
    warp "007", @x, @y;    
    heal -60, 0;
    message strcharinfo(0), "Mas, ao tentar se defender da reação da espada, você é violentamente empurrado e percebe que mesmo com seu bom equipamento o dano ao seu corpo ainda é muito grande, pois sua saúde não é boa o suficiente...";
    message strcharinfo(0), "E mesmo que conseguisse continuar atacando, sua arma provavelmente não conseguiria acertar o alvo, pois ela se comporta de modo bastante estranho ao se aproximar da espada...";
    end;

L_VITESC:
    set @ARMA2, getequipid(equip_hand1);
    set @ARMA$, "[@@" + @ARMA2 + "|@@]";
    if (@ARMA2 == -1) set @ARMA$, "apenas sua coragem e sem qualquer arma";
    mes "Com " + @ARMA$ + " em mãos, você tenta destruir a espada.";
    next;
    mes "Você tem bastante confiança em sua força bruta, e sabe que sua arma não vai te decepcionar!"; 
    close2;
    heal -90, 0;
    warp "007", @x, @y;    
    message strcharinfo(0), "Mas, ao investir com todo seu esforço contra a espada, você é atingido pela força de reação da espada pouco antes de concretizar o seu golpe e é violentamente empurrado para trás."; 
    message strcharinfo(0), "Com pouca saúde e protegido apenas por um frágil equipamento, você sofre um golpe praticamente fatal!";
    end;

L_DICA:
    mes "Você não se sente ameaçado pelo poder da espada."; 
    next;
    mes "Na verdade, algo em você parece ter mudado. A energia que outrora era uma ameaça aterrorizante, agora parece fazer parte de você.";
    next; 
    mes "Até mesmo sua Setzer não parece ser a mesma... Intrigado, você não sabe explicar o que aconteceu.";
    next;
    mes "Neste momento você se arrepende de não ser um especialista em magia ou alquimia, pois somente assim poderia entender o que de fato aconteceu";
    close;

L_ACABOU:
    mes "A espada milenar jaz calma e imponente em seu abrigo eterno.";
    close;

L_ACABOU2:
    mes "Na sua presença a espada milenar simplesmente não emana a sua energia desafiadora. É como se ela respeitasse o seu poder.";
    close;

L_Fechar:
    close;
}
